假證闖金像獎追星 兩內地漢判囚獲緩刑 官籲老實做人

兩名內地漢稱為追星，分別購買一張職員遺失的工作證及一張偽造的攝影師工作證，潛入上月舉行的第38屆香港電影金像獎頒獎典禮場地，卻難逃保安法眼，二人即場被拆穿。二人早前分別承認使用虛假文書及欺詐罪，今日（6日）分別被判監禁2個月及3個月，均獲准緩刑。裁判官直斥兩人身為人父「上樑不正」，或影響子女成長，着他們日後要老實做人。

案件今日在九龍城裁判法院判刑。於瀋陽從事媒體宣傳工作的首被告胡方旭（36歲）承認一項欺詐罪；居於深圳的攝影師次被告陶文寶（29歲）承認一項使用虛假文書罪，兩人均持雙程證來港。

首被告胡方旭代表律師稱，被告守法意識薄弱，無知和愚蠢犯案，此次因有人向他兜售涉案的遺失職員證，欲看明星和拍照留念而購買證件，並非有計劃犯案，承諾日後奉公守法，望法庭輕判。

次被告陶文寶代表律師表示，次被告有經濟問題向銀行借錢，現時亦積極工作歸還貸款，不惜犧牲陪伴家人的時間工作。代表律師又說，次被告這次入場拍照欲推廣生意和招攬客人，掙多些錢，沒有想過朋友會替他安排假證入會場，但次被告收到證件已知道屬偽造，故最後選擇認罪。

裁判官透露，根據首被告的背景報告提到買證於內地十分普遍，故不知是犯法，顯示首被告守法意識非常薄弱，又斥「上樑不正下樑歪」，會教壞其兒子，並指買證等同鼓勵他人犯法，但考慮首被告無預謀犯案，判他監禁2個月，緩刑12個月。

至於次被告，裁判官提醒他日後要老實做人，作為年幼女兒的好榜樣，教育下一代正確的價值觀，今次給予他一次機會改過自新，判他監禁3個月，緩刑15個月。

刑不上支那人

緩刑